[
  {
    "id": 1,
    "question": "Was unterscheidet den Tierschutz vom Artenschutz?",
    "answers": [
      "Es gibt keinen Unterschied.",
      "Der Tierschutz soll das Einzeltier vor Schmerzen, Leiden oder Schäden bewahren, der Artenschutz soll Tierarten vor dem Aussterben bewahren.",
      "Der Artenschutz soll wildlebende Tiere, der Tierschutz domestizierte Tiere vor Schmerzen, Leiden oder Schäden bewahren."
    ],
    "correct": "Der Tierschutz soll das Einzeltier vor Schmerzen, Leiden oder Schäden bewahren, der Artenschutz soll Tierarten vor dem Aussterben bewahren."
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "Ab welchem Lebensjahr dürfen ohne Einwilligung der Erziehungsberechtigten Wirbeltiere an Jugendliche abgegeben werden?",
    "answers": [
      "Ab vollendetem 14. Lebensjahr.",
      "Ab vollendetem 16. Lebensjahr.",
      "Ab vollendetem 18. Lebensjahr."
    ],
    "correct": "Ab vollendetem 16. Lebensjahr."
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "Wird durch das Tierschutzgesetz vorgeschrieben, dass jeder operative Eingriff an Reptilien oder Amphibien nur von einem Tierarzt durchgeführt werden darf?",
    "answers": [
      "Ja.",
      "Nein, ein operativer Eingriff kann auch durch andere sachkundige Personen durchgeführt werden.",
      "Nein, bei Tieren darf jeder, der es sich zutraut, einen operativen Eingriff vornehmen."
    ],
    "correct": "Ja."
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "Was sind Tierversuche im Sinne des Tierschutzgesetzes (sie sind einem Genehmigungsvorbehalt durch die zuständige Behörde unterworfen)?",
    "answers": [
      "Jeder Umgang und jede Handlung an und mit Tieren, die eine Fragestellung zum Ausgangspunkt haben.",
      "Sämtliche Versuche, von denen man weiß, dass sie mit Schmerzen, Leiden oder Schäden einhergehen.",
      "Eingriffe oder Behandlungen an Tieren oder am Erbgut von Tieren zu Versuchszwecken, die mit Schmerzen, Leiden oder Schäden für die Tiere verbunden sein können."
    ],
    "correct": "Eingriffe oder Behandlungen an Tieren oder am Erbgut von Tieren zu Versuchszwecken, die mit Schmerzen, Leiden oder Schäden für die Tiere verbunden sein können."
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "Welche der Eingriffe dürfen bei Reptilien oder Amphibien ohne (medikamentöse) Betäubung vorgenommen werden?",
    "answers": [
      "Spaltung tiefliegender Abszesse.",
      "Muskelnähte nach Verletzungen.",
      "Entfernung von Fremdkörpern aus der Maulhöhle."
    ],
    "correct": "Entfernung von Fremdkörpern aus der Maulhöhle."
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "Welche der Eingriffe dürfen bei Reptilien oder Amphibien ohne (medikamentöse) Betäubung vorgenommen werden?",
    "answers": [
      "Blutentnahmen.",
      "Operative Entfernung von Fremdkörpern aus dem Verdauungsapparat.",
      "Operative Beseitigung eines Darmvorfalles bei Schlangen."
    ],
    "correct": "Blutentnahmen."
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "Welche der Eingriffe dürfen bei Reptilien oder Amphibien ohne (medikamentöse) Betäubung vorgenommen werden?",
    "answers": [
      "Entfernung der Schwanzspitze bei Schlangen.",
      "Entfernung von abgestorbenen Panzerteilen bei Schildkröten.",
      "Hautnähte nach Verletzungen."
    ],
    "correct": "Entfernung von abgestorbenen Panzerteilen bei Schildkröten."
  },
 {
  "id": 8,
  "question": "Welche der Eingriffe dürfen bei Reptilien oder Amphibien ohne (medikamentöse) Betäubung vorgenommen werden?",
  "answers": [
    "Amputationen zur Kennzeichnung.",
    "Eingriffe, die vergleichbar beim Menschen ohne Betäubung durchgeführt werden.",
    "Operative Eingriffe zur Beseitigung von Legenot."
  ],
  "correct": "Eingriffe, die vergleichbar beim Menschen ohne Betäubung durchgeführt werden."
},
{
    "id": 9,
    "question": "Wer darf bei Reptilien und Amphibien eine (medikamentöse) Betäubung durchführen?",
    "answers": [
      "Jeder, der dafür Sachkunde erworben hat.",
      "Ausschließlich der Tierarzt.",
      "Jeder, der sich die Durchführung einer Betäubung zutraut."
    ],
    "correct": "Ausschließlich der Tierarzt."
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "Ein Tier ist unheilbar krank, leidet unter Schmerzen bzw. ist altersschwach, kann nur noch mühsam Nahrung aufnehmen oder sich fortbewegen. Wie verhält man sich?",
    "answers": [
      "Das Tier soll eines natürlichen Todes sterben, Leidens- oder Schmerzlinderung entspricht nicht dem natürlichen Sterben in der Natur und wird nicht durchgeführt.",
      "Das Tier soll nicht unnötig leiden, ich töte es durch Einfrieren.",
      "Das Tier soll nicht unnötig leiden, ich lasse es mit entsprechenden Medikamenten einschläfern."
    ],
    "correct": "Das Tier soll nicht unnötig leiden, ich lasse es mit entsprechenden Medikamenten einschläfern."
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "Bei welcher Tiergruppe darf die Enthauptung ohne vorherige Betäubung als Tötungsmethode angewendet werden?",
    "answers": [
      "Kleinnager.",
      "Kaninchen.",
      "Hausgeflügel."
    ],
    "correct": "Hausgeflügel."
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "Ein Tier ist unheilbar krank, leidet unter Schmerzen bzw. ist altersschwach, kann nur noch mühsam Nahrung aufnehmen oder sich fortbewegen. Wie verhält man sich?",
    "answers": [
      "Das Tier soll eines natürlichen Todes sterben, das Leiden oder die Schmerzen werden durch Medikamentengaben und entsprechende Pflege weitestgehend ausgeschaltet.",
      "Das Tier soll eines natürlichen Todes sterben, Leidens- oder Schmerzlinderung entspricht nicht dem natürlichen Sterben in der Natur und wird nicht durchgeführt.",
      "Das Tier soll nicht unnötig leiden, ich töte es durch Einfrieren."
    ],
    "correct": "Das Tier soll eines natürlichen Todes sterben, das Leiden oder die Schmerzen werden durch Medikamentengaben und entsprechende Pflege weitestgehend ausgeschaltet."
  },
  {
    "id": 13,
    "question": "Für welche Tierart ist in der Verordnung zum Schutz von Tieren im Zusammenhang mit der Schlachtung oder Tötung der Genickschlag als eine anerkannte Betäubungsmethode zugelassen?",
    "answers": [
      "Kleinnager.",
      "Kaninchen.",
      "Geflügel."
    ],
    "correct": "Geflügel."
  },
  {
    "id": 14,
    "question": "Welche Tötungsmethode ist für Reptilien als tierschutzgerecht zu bezeichnen?",
    "answers": [
      "Das Einfrieren ohne vorheriges Einschläfern durch Medikamente.",
      "Das Einschläfern mit entsprechenden Medikamenten.",
      "Reptilien können nur durch Erschlagen tierschutzgerecht getötet werden."
    ],
    "correct": "Das Einschläfern mit entsprechenden Medikamenten."
  },
  {
    "id": 15,
    "question": "§ 3 des Tierschutzgesetzes verbietet abschließend bestimmte Handlungen im Zusammenhang mit der Tierhaltung. Welche der folgenden Maßnahmen sind gestattet?",
    "answers": [
      "Einem Tier unter Anwendung von Zwang Futter einzuverleiben, weil es an anderes gewohnt und nicht gewillt ist, dieses Futter aufzunehmen.",
      "Einem Tier Futter zu geben, das bei ihm erhebliche Schmerzen, Leiden oder Schaden hervorruft.",
      "Einem Tier unter Anwendung von Zwang Futter einzuverleiben, weil es aus gesundheitlichen Gründen erforderlich ist."
    ],
    "correct": "Einem Tier unter Anwendung von Zwang Futter einzuverleiben, weil es aus gesundheitlichen Gründen erforderlich ist."
  },
  {
  "id": 16,
  "question": "§ 3 des Tierschutzgesetzes verbietet abschließend bestimmte Handlungen im Zusammenhang mit der Tierhaltung. Welche der folgenden Maßnahmen sind gestattet?",
  "answers": [
    "Ein gezüchtetes oder aufgezogenes Tier einer wildlebenden Art ohne Vorbereitung in freier Natur auszusetzen.",
    "Ein nach Unfall vollständig genesenes Wildtier wieder auszusetzen.",
    "Ein Tier, das in menschlicher Obhut gehalten wurde, auszusetzen, um ihm uneingeschränkte Freiheit zugewähren."
  ],
  "correct": "Ein nach Unfall vollständig genesenes Wildtier wieder auszusetzen."
},
{
  "id": 17,
  "question": "§ 3 des Tierschutzgesetzes verbietet abschließend bestimmte Handlungen im Zusammenhang mit der Tierhaltung. Welche der folgenden Maßnahmen sind gestattet?",
  "answers": [
    "Ein krankes Tier, für das ein Weiterleben mit nicht behebbaren Schmerzen oder Leiden verbunden ist, zur unverzüglichen schmerzlosen Tötung abzugeben.",
    "Ein krankes Tier, für das ein Weiterleben mit nicht behebbaren Schmerzen oder Leiden verbunden ist, zur weiteren Haltung zu verkaufen.",
    "Ein Tier zu einer Filmaufnahme, Schaustellung, Werbung oder ähnlichen Veranstaltung zu verwenden, wenn damit nur unerhebliche Schmerzen, Leiden oder Schäden verbunden sind."
  ],
  "correct": "Ein krankes Tier, für das ein Weiterleben mit nicht behebbaren Schmerzen oder Leiden verbunden ist, zur unverzüglichen schmerzlosen Tötung abzugeben."
},
{
  "id": 18,
  "question": "Man findet in der Zoofachhandlung ein Tier, das man gerne erwerben würde. Worauf muss man beim Kauf achten?",
  "answers": [
    "Der Zoohändler kennt den wissenschaftlichen Namen des Tieres und ist über den natürlichen Lebensraum und die daraus folgenden Haltungsbedingungen genau informiert.",
    "Das Tier sollte handzahm sein und sofort Futter annehmen.",
    "Es ist ein Nachzuchttier, und die Haltungsfaktoren im Terrarium der Zoohandlung zeigen an, dass es entgegen den Bedürfnissen von Wildfängen dieser Tierart, die Bedingungen im Terrarium eingestellt und abgeändert wurde."
  ],
  "correct": "Der Zoohändler kennt den wissenschaftlichen Namen des Tieres und ist über den natürlichen Lebensraum und die daraus folgenden Haltungsbedingungen genau informiert."
},
{
  "id": 19,
  "question": "Man entdeckt in der Zoohandlung ein unbekanntes Tier, das man erwerben möchte. Es scheint gesund zu sein. Kann man es erwerben, ohne über seine Bedürfnisse informiert zu sein?",
  "answers": [
    "Ja, ich kaufe spontan, es könnte sonst nicht mehr vorhanden sein.",
    "Nein, vor jedem Neukauf werden zunächst die notwendigen Informationen eingeholt.",
    "Ja, es wird gekauft, dann die notwendigen Informationen eingeholt."
  ],
  "correct": "Nein, vor jedem Neukauf werden zunächst die notwendigen Informationen eingeholt."
},
{
  "id": 20,
  "question": "Auf welchen Umstand sollte man beim Kauf eines Tieres und der damit verbundenen Verantwortung für das Tier besonders achten?",
  "answers": [
    "Auf den Kaufpreis, da das Ansehen des Tierhalters abhängig ist vom Preis des Tieres.",
    "Auf das zu erwartende Lebensalter, da Exemplare einzelner Tierarten älter werden können als der Mensch.",
    "Auf das Temperament der Tiere."
  ],
  "correct": "Auf das zu erwartende Lebensalter, da Exemplare einzelner Tierarten älter werden können als der Mensch."
},
{
  "id": 21,
  "question": "Welche Überlegungen sind vor dem Erwerb eines Tieres zwingend erforderlich?",
  "answers": [
    "Wie kann ich ohne Probleme das Tier wieder loswerden, wenn es mir zu viel Arbeit macht?",
    "Bin ich bereit, ein Tier richtig zu pflegen und die nötigen Voraussetzungen bereitzustellen und zu erwerben?",
    "Wie lassen sich die Geruchsbelästigungen in Grenzen halten?"
  ],
  "correct": "Bin ich bereit, ein Tier richtig zu pflegen und die nötigen Voraussetzungen bereitzustellen und zu erwerben?"
},
{
  "id": 22,
  "question": "Ist es richtig, dass:",
  "answers": [
    "Die Informationsvermittlung beim Kauf in der Regel für eine tierschutzgerechte Haltung von Terrarientieren reicht?",
    "Bei einem schnellen Kaufentschluss die notwendigen Informationen ohne Nachteil für die Tiere erst im Nachhinein besorgt werden können?",
    "Umfassende Informationen über die Bedürfnisse der Tiere vorab zwingend erforderlich sind?"
  ],
  "correct": "Umfassende Informationen über die Bedürfnisse der Tiere vorab zwingend erforderlich sind."
},
{
  "id": 23,
  "question": "Wer erwirbt das erforderliche Wissen und die Fähigkeit, Tiere nach ihren Bedürfnissen entsprechend zu pflegen?",
  "answers": [
    "Kontaktaufnahme mit Vereinen, erfahrenen Haltern und Züchtern, gute Fachbücher und Fachzeitschriften.",
    "Ausschließlich durch Beobachtung der Tiere, da Terrarientiere sehr widerstandsfähig sind und bei Haltungsfehlern nicht gleich sterben.",
    "Ausschließlich durch Informationen beim Kauf."
  ],
  "correct": "Kontaktaufnahme mit Vereinen, erfahrenen Haltern und Züchtern, gute Fachbücher und Fachzeitschriften."
},
{
  "id": 24,
  "question": "In menschlicher Obhut wird die Möglichkeit zur artgemäßen Bewegung der Tiere meist eingeschränkt. Welche Kriterien müssen eingehalten werden?",
  "answers": [
    "Die Einschränkung der artgemäßen Bewegung darf nur zu geringfügigen Schmerzen und nur zu geringfügigem vermeidbaren Schaden führen.",
    "Die Einschränkung der artgemäßen Bewegung darf nicht zu Schmerzen, vermeidbaren Leiden oder Schäden führen.",
    "Eine Einschränkung der artgemäßen Bewegung ist gemäß Tierschutzgesetz verboten."
  ],
  "correct": "Die Einschränkung der artgemäßen Bewegung darf nicht zu Schmerzen, vermeidbaren Leiden oder Schäden führen."
},
{
  "id": 25,
  "question": "Was ist ein vernünftiger Grund, ein Wirbeltier zu töten?",
  "answers": [
    "Tötung unheilbar kranker Tiere.",
    "Tötung überzähliger Tiere.",
    "Tötung wegen Aufgabe der Tierhaltung."
  ],
  "correct": "Tötung unheilbar kranker Tiere."
},
{
  "id": 26,
  "question": "Was ist ein vernünftiger Grund, ein Wirbeltier zu töten?",
  "answers": [
    "Tötung wegen Platzmangel.",
    "Tötung lebensschwach geborener Tiere.",
    "Tötung, um Kosten für tierärztliche Behandlungen zu sparen."
  ],
  "correct": "Tötung lebensschwach geborener Tiere."
},
{
  "id": 27,
  "question": "Was ist ein vernünftiger Grund, ein Wirbeltier zu töten?",
  "answers": [
    "Tötung im Rahmen der Schädlingsbekämpfung.",
    "Tötung, weil ein Tier als bedrohlich oder ekelerregend gilt.",
    "Tötung, weil ein Tier als störend empfunden wird."
  ],
  "correct": "Tötung im Rahmen der Schädlingsbekämpfung."
},
{
  "id": 28,
  "question": "Was kann ein vernünftiger Grund sein, Tieren Schäden zuzufügen?",
  "answers": [
    "Zufügung eines Schadens durch Amputation von Zehengliedern o.ä. zur Kennzeichnung eines Tieres.",
    "Zufügung eines Schadens durch Amputation eines Körperteils, wenn dadurch das Leben des Tieres gerettet wird.",
    "Zufügung eines Schadens durch Amputation, um das Erscheinungsbild des Tieres zu verändern."
  ],
  "correct": "Zufügung eines Schadens durch Amputation eines Körperteils, wenn dadurch das Leben des Tieres gerettet wird."
},
{
  "id": 29,
  "question": "Was kann ein vernünftiger Grund sein, Tieren Leiden zuzufügen?",
  "answers": [
    "Zufügung von Leiden durch Vergesellschaftung mit Tieren anderer Arten.",
    "Zufügung von Leiden durch zeitlich begrenzte unzureichende Klimagestaltung bei vorübergehender Haltung.",
    "Zufügung von unvermeidbaren Leiden bei notwendigen Transporten."
  ],
  "correct": "Zufügung von Leiden durch Vergesellschaftung mit Tieren anderer Arten."
},
{
  "id": 30,
  "question": "Was kann ein vernünftiger Grund sein, Tieren Schmerzen zuzufügen?",
  "answers": [
    "Zufügung unvermeidbarer Schmerzen bei der Nottötung eines Tieres.",
    "Zufügung geringfügiger Schmerzen bei der Zur-Schau-Stellung von Tieren.",
    "Zufügung erheblicher Schmerzen, um ein Tier für bestimmte Zwecke auszubilden."
  ],
  "correct": "Zufügung unvermeidbarer Schmerzen bei der Nottötung eines Tieres."
},
{
  "id": 31,
  "question": "Was kann ein vernünftiger Grund sein, Tieren Leiden zuzufügen?",
  "answers": [
    "Zufügung von Leiden durch Einschränkung der erforderlichen Fütterungsmengen, weil dies zur Genesung von einer Krankheit unerlässlich ist.",
    "Zufügung von Leiden durch Einschränkung der erforderlichen Fütterungsmengen, weil die Kosten reduziert werden müssen.",
    "Zufügung von Leiden wegen Verlängerung der Fütterungsintervalle in der Urlaubszeit."
  ],
  "correct": "Zufügung von Leiden durch Einschränkung der erforderlichen Fütterungsmengen, weil die Kosten reduziert werden müssen."
}
]

